<resources>
    <string name="app_name">LNB</string>
    <string name="title_activity_main_menu">Nutri-dito</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="lactanciaText">Los micronutimentos críticos para los lactantes son:\n
        \t•	Vit C\n
        \t•	Hierro\n
        \t•	Calcio\n
        \t•	Vit A\n
        \t•	Folato\n
        \t•	Zinc\n
        \t•	Vit K\n
        \t•	Vit D\n
        \t• Yodo\n
        \n
        Las suplementaciones de los micronutrimentos para lactantes son:\n
        \t•	Vitamina A:\n
        \t\t\t 6-11 meses: Dosis: 100 000 IU por vía oral- preparación a base de aceite\n
        \t\t\t 12-59 meses: 200 000 IU Cada 4, 6 meses, vía oral\n
        \n
        \t•	Hierro:\n
        \t\t\t 6-23 meses:   2 ml/kg/d (>40% de anemia)\n
        \n
        \t•	Zinc:\n
        \t\t\t menor a 6 meses: 10 mg/d\n
        \t\t\t Cuando hay diarrea: (20 mg/d) por 10-14 días\n
        \n
        \t•	Vitamina B3:\n \t\t\ten niños de 0-0.5 años: 2 mg/d\n \t\t\t 0.5-1 año: 4 mg/d\n \t\t\t y se puede
        encontrar en carnes, pescados, granos. La deficiencia de vitamina B3 puede producir lesiones cutáneas
        y gastrointestinales, nerviosismo y/o desórdenes mentales.\n
        \n
        \t•	Ácido pantoténico:\n \t\t\t en niños de 0-6 meses: 1.7 mg/d\n \t\t\t 7-12 meses: 1.5 mg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes. granos, verduras, frutas, leche. La deficiencia de ácido pantoténico
        puede causar fatiga, perturbaciones del sueño y/o merma de coordinación.\n
        \n
        \t•	Vitamina B6:\n \t\t\t en niños de 0-0.5 años: 0.1 mg/d\n \t\t\t 0.5-1 año: 0.3 mg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en cereales colecitas de Bruselas, pimientos dulces, papas, carne.
        La deficiencia de vitamina B6 puede causar irritabilidad, convulsiones, tics musculares, dermatitis y/o cálculos renales.\n
        \n
        \t•	Vitamina B7:\n \t\t\t en niños de 0-6 meses: 5  µg/d\n \t\t\t 7-12 meses:  6  µg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en granos,  cereales, carnes, frijoles secos, huevos cocidos y verduras. La deficiencia
        de vitamina B7 puede producir fatiga, depresión, náuseas y/o dermatitis.\n
        \n
        \t•	Vitamina B9:\n \t\t\t en niños de 0-5 meses: 65  µg/d\n \t\t\t 6-12 meses:  80 µg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en cereales, verduras de hojas verdes, frijoles. La deficiencia de vitamina
        B9 puede dar anemia, perturbaciones gastrointestinales, diarrea, retraso en el crecimiento y/o defectos congénitos.\n
        \n
        \t•	Vitamina B12:\n \t\t\t en niños de 0-12 meses: 0.4-0.5 µg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en pescados, mariscos, carnes, leche, quesos y cereales. La deficiencia de
        vitamina B12 puede dar anemia, cansancio, problemas de concentración, hormigueo, hinchazón en la lengua.\n
        \n
        \t•	Vitamina K:\n \t\t\t en niños de 0-6 meses: 2  µg/d\n \t\t\t 7-12 meses:  2.5µg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en verduras de hoja verde y granos. La deficiencia de vitamina K
        puede provocar moretones y problemas de sangrado debido a que la coagulación de la sangre es más lenta.\n
        \n
        \t•	Calcio:\n \t\t\t en niños de 0-6 meses: 200 mg\n \t\t\t 7-12 meses: 260 mg\n
        \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, alimentos fortificados, verduras: espinaca cocida, brócoli
        y legumbres: frijoles secos. La deficiencia de calcio frena el desarrollo normal en los niños, y en
        los adultos provoca pérdida de masa ósea.\n
        \n
        \t•	Fósforo:\n \t\t\t en niños de 0-6 meses: 100 mg\n \t\t\t 7-12 meses: 275 mg\n
        \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, carnes, semillas, nueces, verduras: papa, maíz, chícharo,
        brócoli. La deficiencia de fósforo se caracteriza por anemia y pérdida de peso.\n
        \n
        \t•	Magnesio:\n \t\t\t en niños de 0-1 año: 11 mg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en  nueces secas,
        cacahuates, patatas, verduras verdes, legumbres, granos: germen de trigo, leche y productos lácteos,
        carnes. La deficiencia de magnesio se puede presentar con fatiga inexplicable, ritmos cardíacos anormales,
        contracciones oculares y espasmos musculares.\n
        \n
        \t•	Yodo:\n \t\t\t en niños de 0-6 meses:  110 µg/d\n \t\t\t 7-12 meses: 130 µg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en sal yodada, leche y productos lácteos, mariscos y algas. La deficiencia
        de yodo se puede presentar como bocio, hipotiroidismo, abortos espontáneos y anomalías congénitas.\n
        \n
        \t•	Hierro:\n \t\t\t en niños de 0.5-1 años: 11  mg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en hígado ,cerdo,
        res, frijoles de soya, cereales fortificados, pan, ciruelas pasas, albaricoques, uvas pasa y espinacas.
        La deficiencia de hierro se puede presentar com anemia, disminución de termogénesis, aumento de probabilidad
        de parto prematuro y reducción del tono vagal.\n
        \n
        \t•	Zinc:\n \t\t\t en niños de 0-3 años: 3 mg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en leche, productos lácteos,
        carnes: hígado, res, cangrejo, cerdo, pollo, legumbres: frijol y chícharos, granos (fortificados),
        nueces y semillas. La deficiencia de zinc se puede presentar como diarrea, anorexia, retraso en el
        crecimiento, fotofobia, opacidades corneales, hipogeusia, hiposmia, hipogonadismo, amenorrea, anemia,
        deterioro en la cicatrización de heridas, ronquera, problemas neuropsiquiátricos, morbilidad perinatal,
        disminución de las células T, neutrófilos, células natural killer (NK).\n
        \n
        \t•	Fluor:\n \t\t\t en niños de 7-12 meses: 0.5  mg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en jugos, tés,
        uvas pasas, vino, agua embotellada. La deficiencia de fluor se manifiesta como caries.\n
        \n
        \t•	Cromo:\n \t\t\t en niños de 0-6 meses: 0.2  µg/d\n \t\t\t 7-12 meses:  5.5µg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en granos enteros, germen de trigo, hígado,carne, cerveza, vino y ostiones.
        La deficiencia de cromo puede causar resistencia a la insulina, problemas cardiacos o síndrome metabólico.\n
        \n
        \t•	Molibdeno:\n \t\t\t en niños de 0-6 meses: 2  µg/d\n \t\t\t 7-12 meses:  3 µg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en frijoles secos, granos, verdura de hoja verde oscura, hígado, leche y lácteos.
        La deficiencia de molibdeno  se presenta como incremento de la frecuencia cardíaca y respiratoria, ceguera
        nocturna y daños neurológicos que pueden llegar a coma.

    </string>
    <string name="ninezText">Los micronutimentos críticos para preescolar (2-5 años) son:\n
\t•	Hierro\n
\t•	Calcio\n
\t•	Vit D\n
\t•	Zinc\n
\t•	Vit A\n
\t•	Yodo\n
        \n
        Los micronutimentos críticos para escolar (5-11 años) son:\n
\t•	hierro\n
\t•	calcio\n
\t•	zinc\n
\t•	vit D\n
        \n
        Las suplementaciones de los micronutrimentos para preescolares son: \n
\t•	Hierro:\n
\t\t\t mg de hierro elemental= 75 mg de fumarato ferroso, 125 mg de sulfato ferroso (es el mejor)
        , 210 mg de gluconato ferroso en jarabe o gotas una por semana intermitente (3 meses si, tres meses no)\n
        \n
\t•	Folato:\n
\t\t\t 24-59 meses: 300 µg una vez a la semana(0.3 mg)\n
        \n
        Las suplementaciones de los micronutrimentos para escolares son:\n
\t•	Hierro:\n
\t\t\t 45 mg de hierro elemental= 135 mg de fumarato ferroso, 225 mg de sulfato ferroso
        (es el mejor), 375 mg de gluconato ferroso en tabletas o cápsulas una por semana
        intermitente (3 meses si, tres meses no)\n
        \n
\t•	Folato:\n
  \t\t\t 400 µg (0.4 mg)\n
        \n
        \t•	Vitamina B1:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 0.5 mg/d\n \t\t\t 4-8 años: 0.6 mg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 0.9 mg/d\n y se puede encontrar en granos y cerdo. La deficiencia de
        vitamina B1 puede dar como resultado debilidad muscular, insuficiencia cardiaca y/o hinchazón de las extremidades.\n
        \n
        \t•	Vitamina B2:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 0.5 mg/d\n \t\t\t 4-8 años: 0.6 mg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 0.9 mg/d\n y se puede encontrar en lácteos, granos, hígado, pescado,
        res, huevos. La deficiencia de vitamina B2 puede causar enrojecimiento labial, grietas
        en las comisuras de la boca y/o lesiones oculares.\n
        \n
        \t•	Vitamina B3:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 6 mg/d\n \t\t\t 4-8 años: 8 mg /d\n
        \t\t\t 9-13 años: 12  mg/d\n y se puede encontrar en carnes, pescados, granos.
        La deficiencia de vitamina B3 puede producir lesiones cutáneas y gastrointestinales, nerviosismo y/o desórdenes mentales.\n
        \n
        \t•	Ácido pantoténico:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 2 mg/d\n \t\t\t 4-8 años: 3 mg/d\n
        y se puede encontrar en carnes. granos, verduras, frutas, leche. La deficiencia de ácido
        pantoténico puede causar fatiga, perturbaciones del sueño y/o merma de coordinación.\n
        \n
        \t•	Vitamina B6:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 0.5 mg/d\n \t\t\t 4-8 años: 0.6 mg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 1  mg\n \t\t\t y se puede encontrar en cereales colecitas de Bruselas,
        pimientos dulces, papas, carne. La deficiencia de vitamina B6 puede causar irritabilidad,
        convulsiones, tics musculares, dermatitis y/o cálculos renales.\n
        \n
        \t•	Vitamina B7:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 8  µg/d\n \t\t\t 4-8 años:  12 µg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 20 µg/d\n \t\t\t 14-18 años: 25 µg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en granos,
        cereales, carnes, frijoles secos, huevos cocidos y verduras. La deficiencia de vitamina B7
        puede producir fatiga, depresión, náuseas y/o dermatitis.\n
        \n
        \t•	Vitamina B9:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 150  µg/d\n \t\t\t 4-8 años:  200 µg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 300 µg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en cereales, verduras de hojas
        verdes, frijoles. La deficiencia de vitamina B9 puede dar anemia, perturbaciones
        gastrointestinales, diarrea, retraso en el crecimiento y/o defectos congénitos.\n
        \n
        \t•	Vitamina B12:\n en niños de 1-3 años: 0.9  µg/d\n \t\t\t 4-8 años:  1.2 µg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 1.8 µg/d\n \t\t\t 14-18 años: 2.4 µg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en
        pescados, mariscos, carnes, leche, quesos y cereales. La deficiencia de vitamina B12 puede
        dar anemia, cansancio, problemas de concentración, hormigueo, hinchazón en la lengua.\n
        \n
        \t•	Vitamina C:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 15  mg\n \t\t\t 4-8 años:  25 mg\n
        \t\t\t 9-13 años:  45  mg\n \t\t\t y se puede encontrar en frutas y verduras. La deficiencia
        de vitamina C puede causar cicatrización lenta, inflamación y sangrado de la encías.\n
        \n
        \t•	Vitamina A:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 300  µg/d\n \t\t\t 4-8 años: 400 µg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 600 µg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en carnes, productos lácteos,
        leche, verduras y frutas. La deficiencia de vitamina A se presenta con dificultad para
        adaptarse a la oscuridad o la ceguera nocturna.\n
        \n
        \t•	Vitamina D:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 600 IU en niños y se puede encontrar en
        pescados, mariscos, leche. La deficiencia de vitamina D se presenta con debilidad y dolor en los huesos.\n
        \n
        \t•	Vitamina E:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 6 mg/d\n \t\t\t 4-8 años: 7 mg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 11 mg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en nueces, semillas, aceites vegetales,
        pescados y mariscos, granos y verduras. La deficiencia de vitamina E provoca principalmente
        síntomas neurológicos, inclusive equilibrio y coordinación deficiente, daños en los nervios
        sensoriales, debilidad muscular y daños en la retina del ojo.\n
        \n
        \t•	Vitamina K:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 30  µg/d\n \t\t\t 4-8 años:  55 µg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 60 µg/d\n \t\t\t 14-18 años: 75 µg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en
        verduras de hoja verde y granos. La deficiencia de vitamina K puede provocar moretones y
        problemas de sangrado debido a que la coagulación de la sangre es más lenta.\n
        \n
        \t•	Calcio:\n \t\t\t en niños de 1-5 años: 700 mg\n \t\t\t 4-8 años : 1000 mg\n
        \t\t\t 9-18 años: 1300 mg\n \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, alimentos fortificados,
        verduras: espinaca cocida, brócoli y legumbres: frijoles secos. La deficiencia de calcio
        frena el desarrollo normal en los niños, y en los adultos provoca pérdida de masa ósea.\n
        \n
        \t•	Fósforo:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 460 mg\n \t\t\t 4-8 años: 500 mg\n
        \t\t\t 9-18 años: 1250mg\n \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, carnes, semillas,
        nueces, verduras: papa, maíz, chícharo, brócoli. La deficiencia de fósforo se
        caracteriza por anemia y pérdida de peso.\n
        \n
        \t•	Magnesio:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 7 mg/d\n \t\t\t 4-8 años: 10 mg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 8 mg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en  nueces secas, cacahuates,
        patatas, verduras verdes, legumbres, granos: germen de trigo, leche y productos lácteos,
        carnes. La deficiencia de magnesio se puede presentar con fatiga inexplicable, ritmos
        cardíacos anormales, contracciones oculares y espasmos musculares.\n
        \n
        \t•	Yodo:\n \t\t\t en niños de 1-8 años: 90  µg/d\n \t\t\t 9-13 años: 120 µg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en sal yodada, leche y productos lácteos, mariscos y algas.
        La deficiencia de yodo se puede presentar como bocio, hipotiroidismo, abortos espontáneos y anomalías congénitas.\n
        \n
        \t•	Hierro:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 7 mg/d\n \t\t\t 4-8 años: 10 mg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 8 mg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en hígado ,cerdo, res,
        frijoles de soya, cereales fortificados, pan, ciruelas pasas, albaricoques,
        uvas pasa y espinacas. La deficiencia de hierro se puede presentar com anemia,
        disminución de termogénesis, aumento de probabilidad de parto prematuro y reducción del tono vagal.\n
        \n
        \t•	Cobre:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 340  µg/d\n \t\t\t 4-8 años: 440 µg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 700 µg/d\n \t\t\t 14-18 años: 890 µg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en
        papas, granos, frijoles secos, nueces, semillas y mariscos. La deficiencia de cobre se
        puede presentar como anemia, neutropenia, debilidades esqueléticas y formación defectuosa de elestina.\n
        \n
        \t•	Zinc:\n \t\t\t en niños de 4-8 años: 4 mg/d\n \t\t\t 9-13 años: 8 mg/d\n \t\t\t y se puede
        encontrar en leche, productos lácteos, carnes: hígado, res, cangrejo, cerdo, pollo, legumbres:
        frijol y chícharos, granos (fortificados), nueces y semillas. La deficiencia de zinc se puede
        presentar como diarrea, anorexia, retraso en el crecimiento, fotofobia, opacidades corneales,
        hipogeusia, hiposmia, hipogonadismo, amenorrea, anemia, deterioro en la cicatrización de heridas,
        ronquera, problemas neuropsiquiátricos, morbilidad perinatal, disminución de las células T,
        neutrófilos, células natural killer (NK).\n
        \n
        \t•	Fluor:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 0.6 mg/d\n \t\t\t 4-8 años: 1.1 mg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 2 mg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en jugos, tés, uvas pasas, vino,
        agua embotellada. La deficiencia de fluor se manifiesta como caries.\n
        \n
        \t•	Selenio:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 20  µg/d\n \t\t\t 4-8 años:  30µg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 40 µg/d\n \t\t\t y se puede encontrar en carnes, mariscos y huevos.
        La deficiencia de selenio se puede presentar como enfermedad de Keshan, infertilidad
        en los hombres, aumento de probabilidad de cáncer de colon, recto, próstata, vejiga,
        piel, esófago, estómago, problemas tiroideos y enfermedad de Kashin-Beck.\n
        \n
        \t•	Cromo:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 11  µg/d\n \t\t\t 4-8 años: 15µg/d\n
        \t\t\t y se puede encontrar en granos enteros, germen de trigo, hígado,carne, cerveza,
        vino y ostiones. La deficiencia de cromo puede causar resistencia a la insulina, problemas
        cardiacos o síndrome metabólico.\n
        \n
        \t•	Molibdeno:\n \t\t\t en niños de 1-3 años: 17  µg/d\n \t\t\t 4-8 años:  22 µg/d\n
        \t\t\t 9-13 años: 34 µg/d\n \t\t\t 14-18 años: 43 µg/d\n \t\t\t y se puede encontrar
        en frijoles secos, granos, verdura de hoja verde oscura, hígado, leche y lácteos.
        La deficiencia de molibdeno  se presenta como incremento de la frecuencia cardíaca y
        respiratoria, ceguera nocturna y daños neurológicos que pueden llegar a coma.\n


    </string>
    <string name="youthText">Los micronutimentos críticos para adolescentes son:\n
\t•	calcio\n
\t•	zinc\n
\t•	vit d\n
\t•	hierro\n
\t•	folato\n
        \n
        Las suplementaciones de los micronutrimentos para adolescentes solo es para mujeres durante su menstruación de:\n

\t•	Hierro:\n \t\t\t 60 mg\n
\t•	Folato:\n \t\t\t 2800 µg (2.8 mg), 1 vez a la semana  intermitente (3 meses si, tres meses no)
- Si tiene anemia: 120 mg de hierro diario.\n
        \n
        \t•	Vitamina B1:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1.2 mg en hombres, 1.1 mg en
        mujeres\n \t\t\t y se puede encontrar en granos y cerdo.
        La deficiencia de vitamina B1 puede dar como resultado debilidad muscular,
        insuficiencia cardiaca y/o hinchazón de las extremidades.\n
        \n
        \t•	Vitamina B2:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1.3 mg en hombres, 1.1 mg en
        mujeres\n \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, granos, hígado, pescado,
        res, huevos. La deficiencia de vitamina B2 puede causar enrojecimiento labial,
        grietas en las comisuras de la boca y/o lesiones oculares.\n
        \n
        \t•	Vitamina B3:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 16 mg en hombres, 14 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes, pescados, granos. La deficiencia de vitamina B3
        puede producir lesiones cutáneas y gastrointestinales, nerviosismo y/o desórdenes mentales.\n
        \n
        \t•	Ácido pantoténico:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 5 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes. granos, verduras, frutas, leche.
        La deficiencia de ácido pantoténico puede causar fatiga, perturbaciones del sueño y/o merma de coordinación.\n
        \n
        \t•	Vitamina B6:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1.3 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en cereales colecitas de Bruselas, pimientos dulces,
        papas, carne. La deficiencia de vitamina B6 puede causar irritabilidad, convulsiones,
        tics musculares, dermatitis y/o cálculos renales.\n
        \n
        \t•	Vitamina B7:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 30 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en granos,  cereales, carnes, frijoles secos, huevos cocidos
        y verduras. La deficiencia de vitamina B7 puede producir fatiga, depresión, náuseas y/o dermatitis.\n
        \n
        \t•	Vitamina B9:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 400 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en cereales, verduras de hojas verdes, frijoles.
        La deficiencia de vitamina B9 puede dar anemia, perturbaciones gastrointestinales, diarrea,
        retraso en el crecimiento y/o defectos congénitos.\n
        \n
        \t•	Vitamina B12:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 2.4µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en pescados, mariscos, carnes, leche, quesos y cereales.
        La deficiencia de vitamina B12 puede dar anemia, cansancio, problemas de concentración,
        hormigueo, hinchazón en la lengua.\n
        \n
        \t•	Vitamina C:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 90 mg en hombres, 75 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en frutas y verduras. La deficiencia de vitamina C puede causar
        cicatrización lenta, inflamación y sangrado de la encías.\n
        \n
        \t•	Vitamina A:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 900 µg/d en hombres, 700 µg/d en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes, productos lácteos, leche, verduras y frutas.
        La deficiencia de vitamina A se presenta con dificultad para adaptarse a la oscuridad o la ceguera nocturna.\n
        \n
        \t•	Vitamina D:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 600 IU en hombres, mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en pescados, mariscos, leche. La deficiencia de vitamina D
        se presenta con debilidad y dolor en los huesos.\n
        \n
        \t•	Vitamina E:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 15 mg/d en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en nueces, semillas, aceites vegetales, pescados y mariscos,
        granos y verduras. La deficiencia de vitamina E provoca principalmente síntomas neurológicos,
        inclusive equilibrio y coordinación deficiente, daños en los nervios sensoriales, debilidad
        muscular y daños en la retina del ojo.\n
        \n
        \t•	Vitamina K:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 120 µg/d en hombres, 90 µg/d en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en verduras de hoja verde y granos. La deficiencia de vitamina K
        puede provocar moretones y problemas de sangrado debido a que la coagulación de la sangre es más lenta.\n
        \n
        \t•	Calcio:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1000 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, alimentos fortificados, verduras: espinaca cocida,
        brócoli y legumbres: frijoles secos. La deficiencia de calcio frena el desarrollo normal en los
        niños, y en los adultos provoca pérdida de masa ósea.\n
        \n
        \t•	Fósforo:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 700 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, carnes, semillas, nueces, verduras: papa, maíz,
        chícharo, brócoli. La deficiencia de fósforo se caracteriza por anemia y pérdida de peso.\n
        \n
        \t•	Magnesio:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 400 mg en hombres, 310 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en  nueces secas, cacahuates, patatas, verduras verdes,
        legumbres, granos: germen de trigo, leche y productos lácteos, carnes. La deficiencia de
        magnesio se puede presentar con fatiga inexplicable, ritmos cardíacos anormales, contracciones
        oculares y espasmos musculares.\n
        \n
        \t•	Yodo:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 150 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en sal yodada, leche y productos lácteos, mariscos y algas.
        La deficiencia de yodo se puede presentar como bocio, hipotiroidismo, abortos espontáneos
        y anomalías congénitas.\n
        \n
        \t•	Hierro:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 8 mg en hombres y 18 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en hígado ,cerdo, res, frijoles de soya, cereales fortificados,
        pan, ciruelas pasas, albaricoques, uvas pasa y espinacas. La deficiencia de hierro se
        puede presentar com anemia, disminución de termogénesis, aumento de probabilidad de parto
        prematuro y reducción del tono vagal.\n
        \n
        \t•	Cobre:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 900 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en papas, granos, frijoles secos, nueces, semillas y mariscos.
        La deficiencia de cobre se puede presentar como anemia, neutropenia, debilidades
        esqueléticas y formación defectuosa de elestina.\n
        \n
        \t•	Zinc:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 11 mg en hombres y 8 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en leche, productos lácteos, carnes: hígado, res, cangrejo,
        cerdo, pollo, legumbres: frijol y chícharos, granos (fortificados), nueces y semillas.
        La deficiencia de zinc se puede presentar como diarrea, anorexia, retraso en el
        crecimiento, fotofobia, opacidades corneales, hipogeusia, hiposmia, hipogonadismo,
        amenorrea, anemia, deterioro en la cicatrización de heridas, ronquera, problemas
        neuropsiquiátricos, morbilidad perinatal, disminución de las células T, neutrófilos,
        células natural killer (NK).\n
        \n
        \t•	Fluor:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 4 mg en hombres, 3 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en jugos, tés, uvas pasas, vino, agua embotellada.
        La deficiencia de fluor se manifiesta como caries.\n
        \n
        \t•	Selenio:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 55 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes, mariscos y huevos. La deficiencia de selenio se
        puede presentar como enfermedad de Keshan, infertilidad en los hombres, aumento de
        probabilidad de cáncer de colon, recto, próstata, vejiga, piel, esófago, estómago,
        problemas tiroideos y enfermedad de Kashin-Beck.\n
        \n
        \t•	Cromo:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 35 µg en hombres, 25 µg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en granos enteros, germen de trigo, hígado,carne, cerveza,
        vino y ostiones. La deficiencia de cromo puede causar resistencia a la insulina,
        problemas cardiacos o síndrome metabólico.\n
        \n
        \t•	Molibdeno:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 45 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en frijoles secos, granos, verdura de hoja verde oscura,
        hígado, leche y lácteos. La deficiencia de molibdeno  se presenta como incremento de
        la frecuencia cardíaca y respiratoria, ceguera nocturna y daños neurológicos que pueden llegar a coma.\n

</string>
    <string name="adultText">Los micronutimentos críticos para adultos son:\n
\t•	calcio\n
\t•	vit D\n
\t•	folato\n
\t•	vitamina E\n
\t•	Vitamina A\n
\t•	hierro\n
\t•	Magnesio\n
\t•	Potasio\n
        \n
        \t No es necesario suplementación cuando se lleva una dieta correcta.\n
\t•	Hierro:\n
\t\t\t 50-200 mg hierro elemental si hay anemia.\n
        \n
        \t•	Vitamina B1:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1.2 mg en hombres, 1.1 mg en
        mujeres\n \t\t\t y se puede encontrar en granos y cerdo.
        La deficiencia de vitamina B1 puede dar como resultado debilidad muscular,
        insuficiencia cardiaca y/o hinchazón de las extremidades.\n
        \n
        \t•	Vitamina B2:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1.3 mg en hombres, 1.1 mg en
        mujeres\n \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, granos, hígado, pescado,
        res, huevos. La deficiencia de vitamina B2 puede causar enrojecimiento labial,
        grietas en las comisuras de la boca y/o lesiones oculares.\n
        \n
        \t•	Vitamina B3:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 16 mg en hombres, 14 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes, pescados, granos. La deficiencia de vitamina B3
        puede producir lesiones cutáneas y gastrointestinales, nerviosismo y/o desórdenes mentales.\n
        \n
        \t•	Ácido pantoténico:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 5 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes. granos, verduras, frutas, leche.
        La deficiencia de ácido pantoténico puede causar fatiga, perturbaciones del sueño y/o merma de coordinación.\n
        \n
        \t•	Vitamina B6:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1.3 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en cereales colecitas de Bruselas, pimientos dulces,
        papas, carne. La deficiencia de vitamina B6 puede causar irritabilidad, convulsiones,
        tics musculares, dermatitis y/o cálculos renales.\n
        \n
        \t•	Vitamina B7:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 30 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en granos,  cereales, carnes, frijoles secos, huevos cocidos
        y verduras. La deficiencia de vitamina B7 puede producir fatiga, depresión, náuseas y/o dermatitis.\n
        \n
        \t•	Vitamina B9:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 400 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en cereales, verduras de hojas verdes, frijoles.
        La deficiencia de vitamina B9 puede dar anemia, perturbaciones gastrointestinales, diarrea,
        retraso en el crecimiento y/o defectos congénitos.\n
        \n
        \t•	Vitamina B12:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 2.4µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en pescados, mariscos, carnes, leche, quesos y cereales.
        La deficiencia de vitamina B12 puede dar anemia, cansancio, problemas de concentración,
        hormigueo, hinchazón en la lengua.\n
        \n
        \t•	Vitamina C:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 90 mg en hombres, 75 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en frutas y verduras. La deficiencia de vitamina C puede causar
        cicatrización lenta, inflamación y sangrado de la encías.\n
        \n
        \t•	Vitamina A:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 900 µg/d en hombres, 700 µg/d en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes, productos lácteos, leche, verduras y frutas.
        La deficiencia de vitamina A se presenta con dificultad para adaptarse a la oscuridad o la ceguera nocturna.\n
        \n
        \t•	Vitamina D:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 600 IU en hombres, mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en pescados, mariscos, leche. La deficiencia de vitamina D
        se presenta con debilidad y dolor en los huesos.\n
        \n
        \t•	Vitamina E:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 15 mg/d en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en nueces, semillas, aceites vegetales, pescados y mariscos,
        granos y verduras. La deficiencia de vitamina E provoca principalmente síntomas neurológicos,
        inclusive equilibrio y coordinación deficiente, daños en los nervios sensoriales, debilidad
        muscular y daños en la retina del ojo.\n
        \n
        \t•	Vitamina K:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 120 µg/d en hombres, 90 µg/d en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en verduras de hoja verde y granos. La deficiencia de vitamina K
        puede provocar moretones y problemas de sangrado debido a que la coagulación de la sangre es más lenta.\n
        \n
        \t•	Calcio:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1000 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, alimentos fortificados, verduras: espinaca cocida,
        brócoli y legumbres: frijoles secos. La deficiencia de calcio frena el desarrollo normal en los
        niños, y en los adultos provoca pérdida de masa ósea.\n
        \n
        \t•	Fósforo:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 700 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, carnes, semillas, nueces, verduras: papa, maíz,
        chícharo, brócoli. La deficiencia de fósforo se caracteriza por anemia y pérdida de peso.\n
        \n
        \t•	Magnesio:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 400 mg en hombres, 310 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en  nueces secas, cacahuates, patatas, verduras verdes,
        legumbres, granos: germen de trigo, leche y productos lácteos, carnes. La deficiencia de
        magnesio se puede presentar con fatiga inexplicable, ritmos cardíacos anormales, contracciones
        oculares y espasmos musculares.\n
        \n
        \t•	Yodo:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 150 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en sal yodada, leche y productos lácteos, mariscos y algas.
        La deficiencia de yodo se puede presentar como bocio, hipotiroidismo, abortos espontáneos
        y anomalías congénitas.\n
        \n
        \t•	Hierro:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 8 mg en hombres y 18 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en hígado ,cerdo, res, frijoles de soya, cereales fortificados,
        pan, ciruelas pasas, albaricoques, uvas pasa y espinacas. La deficiencia de hierro se
        puede presentar com anemia, disminución de termogénesis, aumento de probabilidad de parto
        prematuro y reducción del tono vagal.\n
        \n
        \t•	Cobre:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 900 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en papas, granos, frijoles secos, nueces, semillas y mariscos.
        La deficiencia de cobre se puede presentar como anemia, neutropenia, debilidades
        esqueléticas y formación defectuosa de elestina.\n
        \n
        \t•	Zinc:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 11 mg en hombres y 8 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en leche, productos lácteos, carnes: hígado, res, cangrejo,
        cerdo, pollo, legumbres: frijol y chícharos, granos (fortificados), nueces y semillas.
        La deficiencia de zinc se puede presentar como diarrea, anorexia, retraso en el
        crecimiento, fotofobia, opacidades corneales, hipogeusia, hiposmia, hipogonadismo,
        amenorrea, anemia, deterioro en la cicatrización de heridas, ronquera, problemas
        neuropsiquiátricos, morbilidad perinatal, disminución de las células T, neutrófilos,
        células natural killer (NK).\n
        \n
        \t•	Fluor:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 4 mg en hombres, 3 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en jugos, tés, uvas pasas, vino, agua embotellada.
        La deficiencia de fluor se manifiesta como caries.\n
        \n
        \t•	Selenio:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 55 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes, mariscos y huevos. La deficiencia de selenio se
        puede presentar como enfermedad de Keshan, infertilidad en los hombres, aumento de
        probabilidad de cáncer de colon, recto, próstata, vejiga, piel, esófago, estómago,
        problemas tiroideos y enfermedad de Kashin-Beck.\n
        \n
        \t•	Cromo:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 35 µg en hombres, 25 µg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en granos enteros, germen de trigo, hígado,carne, cerveza,
        vino y ostiones. La deficiencia de cromo puede causar resistencia a la insulina,
        problemas cardiacos o síndrome metabólico.\n
        \n
        \t•	Molibdeno:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 45 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en frijoles secos, granos, verdura de hoja verde oscura,
        hígado, leche y lácteos. La deficiencia de molibdeno  se presenta como incremento de
        la frecuencia cardíaca y respiratoria, ceguera nocturna y daños neurológicos que pueden llegar a coma.\n

</string>
    <string name="elderlyText">Los micronutimentos críticos para adultos mayores son:\n
\t•	ácido fólico\n
\t•	vit b12\n
\t•	vit b6\n
\t•	vit d\n
\t•	calcio\n
\t•	vit e\n
\t•	zinc\n
\t•	vit A\n
        \n
        No es necesario suplementación cuando se lleva una dieta correcta.\n
        \n
        \t•	Vitamina B1:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1.2 mg en hombres, 1.1 mg en
        mujeres\n \t\t\t y se puede encontrar en granos y cerdo.
        La deficiencia de vitamina B1 puede dar como resultado debilidad muscular,
        insuficiencia cardiaca y/o hinchazón de las extremidades.\n
        \n
        \t•	Vitamina B2:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1.3 mg en hombres, 1.1 mg en
        mujeres\n \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, granos, hígado, pescado,
        res, huevos. La deficiencia de vitamina B2 puede causar enrojecimiento labial,
        grietas en las comisuras de la boca y/o lesiones oculares.\n
        \n
        \t•	Vitamina B3:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 16 mg en hombres, 14 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes, pescados, granos. La deficiencia de vitamina B3
        puede producir lesiones cutáneas y gastrointestinales, nerviosismo y/o desórdenes mentales.\n
        \n
        \t•	Ácido pantoténico:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 5 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes. granos, verduras, frutas, leche.
        La deficiencia de ácido pantoténico puede causar fatiga, perturbaciones del sueño y/o merma de coordinación.\n
        \n
        \t•	Vitamina B6:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1.3 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en cereales colecitas de Bruselas, pimientos dulces,
        papas, carne. La deficiencia de vitamina B6 puede causar irritabilidad, convulsiones,
        tics musculares, dermatitis y/o cálculos renales.\n
        \n
        \t•	Vitamina B7:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 30 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en granos,  cereales, carnes, frijoles secos, huevos cocidos
        y verduras. La deficiencia de vitamina B7 puede producir fatiga, depresión, náuseas y/o dermatitis.\n
        \n
        \t•	Vitamina B9:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 400 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en cereales, verduras de hojas verdes, frijoles.
        La deficiencia de vitamina B9 puede dar anemia, perturbaciones gastrointestinales, diarrea,
        retraso en el crecimiento y/o defectos congénitos.\n
        \n
        \t•	Vitamina B12:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 2.4µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en pescados, mariscos, carnes, leche, quesos y cereales.
        La deficiencia de vitamina B12 puede dar anemia, cansancio, problemas de concentración,
        hormigueo, hinchazón en la lengua.\n
        \n
        \t•	Vitamina C:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 90 mg en hombres, 75 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en frutas y verduras. La deficiencia de vitamina C puede causar
        cicatrización lenta, inflamación y sangrado de la encías.\n
        \n
        \t•	Vitamina A:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 900 µg/d en hombres, 700 µg/d en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes, productos lácteos, leche, verduras y frutas.
        La deficiencia de vitamina A se presenta con dificultad para adaptarse a la oscuridad o la ceguera nocturna.\n
        \n
        \t•	Vitamina D:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 600 IU en hombres, mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en pescados, mariscos, leche. La deficiencia de vitamina D
        se presenta con debilidad y dolor en los huesos.\n
        \n
        \t•	Vitamina E:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 15 mg/d en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en nueces, semillas, aceites vegetales, pescados y mariscos,
        granos y verduras. La deficiencia de vitamina E provoca principalmente síntomas neurológicos,
        inclusive equilibrio y coordinación deficiente, daños en los nervios sensoriales, debilidad
        muscular y daños en la retina del ojo.\n
        \n
        \t•	Vitamina K:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 120 µg/d en hombres, 90 µg/d en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en verduras de hoja verde y granos. La deficiencia de vitamina K
        puede provocar moretones y problemas de sangrado debido a que la coagulación de la sangre es más lenta.\n
        \n
        \t•	Calcio:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 1000 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, alimentos fortificados, verduras: espinaca cocida,
        brócoli y legumbres: frijoles secos. La deficiencia de calcio frena el desarrollo normal en los
        niños, y en los adultos provoca pérdida de masa ósea.\n
        \n
        \t•	Fósforo:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 700 mg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en lácteos, carnes, semillas, nueces, verduras: papa, maíz,
        chícharo, brócoli. La deficiencia de fósforo se caracteriza por anemia y pérdida de peso.\n
        \n
        \t•	Magnesio:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 400 mg en hombres, 310 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en  nueces secas, cacahuates, patatas, verduras verdes,
        legumbres, granos: germen de trigo, leche y productos lácteos, carnes. La deficiencia de
        magnesio se puede presentar con fatiga inexplicable, ritmos cardíacos anormales, contracciones
        oculares y espasmos musculares.\n
        \n
        \t•	Yodo:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 150 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en sal yodada, leche y productos lácteos, mariscos y algas.
        La deficiencia de yodo se puede presentar como bocio, hipotiroidismo, abortos espontáneos
        y anomalías congénitas.\n
        \n
        \t•	Hierro:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 8 mg en hombres y 18 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en hígado ,cerdo, res, frijoles de soya, cereales fortificados,
        pan, ciruelas pasas, albaricoques, uvas pasa y espinacas. La deficiencia de hierro se
        puede presentar com anemia, disminución de termogénesis, aumento de probabilidad de parto
        prematuro y reducción del tono vagal.\n
        \n
        \t•	Cobre:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 900 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en papas, granos, frijoles secos, nueces, semillas y mariscos.
        La deficiencia de cobre se puede presentar como anemia, neutropenia, debilidades
        esqueléticas y formación defectuosa de elestina.\n
        \n
        \t•	Zinc:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 11 mg en hombres y 8 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en leche, productos lácteos, carnes: hígado, res, cangrejo,
        cerdo, pollo, legumbres: frijol y chícharos, granos (fortificados), nueces y semillas.
        La deficiencia de zinc se puede presentar como diarrea, anorexia, retraso en el
        crecimiento, fotofobia, opacidades corneales, hipogeusia, hiposmia, hipogonadismo,
        amenorrea, anemia, deterioro en la cicatrización de heridas, ronquera, problemas
        neuropsiquiátricos, morbilidad perinatal, disminución de las células T, neutrófilos,
        células natural killer (NK).\n
        \n
        \t•	Fluor:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 4 mg en hombres, 3 mg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en jugos, tés, uvas pasas, vino, agua embotellada.
        La deficiencia de fluor se manifiesta como caries.\n
        \n
        \t•	Selenio:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 55 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en carnes, mariscos y huevos. La deficiencia de selenio se
        puede presentar como enfermedad de Keshan, infertilidad en los hombres, aumento de
        probabilidad de cáncer de colon, recto, próstata, vejiga, piel, esófago, estómago,
        problemas tiroideos y enfermedad de Kashin-Beck.\n
        \n
        \t•	Cromo:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 35 µg en hombres, 25 µg en mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en granos enteros, germen de trigo, hígado,carne, cerveza,
        vino y ostiones. La deficiencia de cromo puede causar resistencia a la insulina,
        problemas cardiacos o síndrome metabólico.\n
        \n
        \t•	Molibdeno:\n \t\t\t la dosis recomendada es de 45 µg en hombres y mujeres\n
        \t\t\t y se puede encontrar en frijoles secos, granos, verdura de hoja verde oscura,
        hígado, leche y lácteos. La deficiencia de molibdeno  se presenta como incremento de
        la frecuencia cardíaca y respiratoria, ceguera nocturna y daños neurológicos que pueden llegar a coma.\n
</string>

    <string name="pregunta1">¿Qué cantidad de frutas y verduras consumes al día?</string>
    <string name="respuesta1_1">Menos de 5 porciones</string>
    <string name="respuestaApp1_1">La OMS recomienda un consumo mínimo de 5 porciones al día (400g)
        de frutas y verduras, ya que estas nos aportan muchas vitaminas y minerales, además de aportarnos
        importantes cantidades de antioxidantes y fibra.</string>
    <string name="respuesta1_2">5 porciones o más</string>
    <string name="respuestaApp1_2">¡Bien hecho! La OMS recomienda un consumo mínimo de 5 porciones
        al día (400g) de frutas y verduras, ya que estas nos aportan muchas vitaminas y minerales, además
        de aportarnos importantes cantidades de antioxidantes y fibra.</string>

    <string name="pregunta2">¿Qué cantidad de leguminosas (frijoles, entejas, habas, garbanzo, etc.) consumes al día?</string>
    <string name="respuesta2_1">Menos de 2 porciones</string>
    <string name="respuestaApp2_1">La OMS recomienda un consumo mínimo de 2 porciones de leguminosas al día,
        ya que están nos aportan fibra, proteína y ácido fólico.</string>
    <string name="respuesta2_2">2 porciones o más</string>
    <string name="respuestaApp2_2">¡Bien hecho! La OMS recomienda un consumo mínimo de 2 porciones de
        leguminosas al día, ya que están nos aportan fibra, proteína y ácido fólico.</string>

    <string name="pregunta3">¿Qué cantidad de pescado consumes a la semana?</string>
    <string name="respuesta3_1">Menos de 240 gramos</string>
    <string name="respuestaApp3_1">La OMS recomienda un consumo mínimo de 240 gramos, o consumir dos
        veces a la semana pescados, ya que estos nos aportan cantidades importantes de zinc y omega-3.</string>
    <string name="respuesta3_2">240 gramos o más</string>
    <string name="respuestaApp3_2">¡Bien hecho! La OMS recomienda un consumo mínimo de 240 gramos,
        o consumir dos veces a la semana pescados, ya que estos nos aportan cantidades importantes
        de zinc y omega-3. </string>

    <string name="pregunta4">¿Qué cantidad de leche consumes al día?</string>
    <string name="respuesta4_1">Menos de 2 tazas </string>
    <string name="respuestaApp4_1">La OMS recomienda un consumo de 2 tazas al día (480ml) de leche,
        ya que esta nos aporta gran cantidad de calcio, fósforo y vitamina D. </string>
    <string name="respuesta4_2">2 tazas o más</string>
    <string name="respuestaApp4_2">¡Bien hecho! La OMS recomienda un consumo de 2 tazas al día
        (480ml) de leche, ya que esta nos aporta gran cantidad de calcio, fósforo y vitamina D.</string>

    <string name="pregunta5">¿Qué cantidad de alimentos de carnes rojas consumes a la semana?</string>
    <string name="respuesta5_1">Menos de 500 gramos</string>
    <string name="respuestaApp5_1">¡Bien hecho! La OMS recomienda un consumo máximo de 500 gramos a
        la semana carnes rojas, ya que estas nos aportan gran cantidad de hierro, proteína y vitamina A.</string>
    <string name="respuesta5_2">500 gramos o más</string>
    <string name="respuestaApp5_2">La OMS recomienda un consumo máximo de 500 gramos a la semana
        carnes rojas, ya que estas nos aportan gran cantidad de hierro, proteína y vitamina A.  </string>

    <string name="pregunta6">¿Qué cantidad de agua consumes al día?</string>
    <string name="respuesta6_1">Menos de 2 litros</string>
    <string name="respuestaApp6_1">¡Bien hecho! La OMS recomienda un consumo mínimo de 2 litros
        de agua al día. </string>
    <string name="respuesta6_2">2 litros o más</string>
    <string name="respuestaApp6_2">La OMS recomienda un consumo mínimo de 2 litros de agua al día.</string>

    <string name="pregunta7">¿Qué cantidad de embutidos (jamón, salchichas, etc.) consumes a la semana?</string>
    <string name="respuesta7_1">Menos de 2 porciones</string>
    <string name="respuestaApp7_1">¡Bien hecho! El consumo máximo de embutidos debe ser menor de 2
        porciones a la semana, ya que estos contienen nitritos y nitratos que pueden ser componentes cancerígenos.</string>
    <string name="respuesta7_2">2 porciones o más</string>
    <string name="respuestaApp7_2">El consumo máximo de embutidos debe ser menor de 2 porciones a
        la semana, ya que estos contienen nitritos y nitratos que pueden ser componentes cancerígenos.</string>

    <string name="pregunta8">¿Qué cantidad de azucares (bebidas o alimentos) consumes al día?</string>
    <string name="respuesta8_1">Menos de 25 gramos</string>
    <string name="respuestaApp8_1">¡Bien hecho! La OMS recomienda un consumo máximo de 25 gramos
        de azúcares al día (5 cucharaditas). </string>
    <string name="respuesta8_2">25no gramos o más</string>
    <string name="respuestaApp8_2">La OMS recomienda un consumo máximo de 25 gramos de azúcares al
        día (5 cucharaditas). </string>

    <string name="facebook_application_id" translatable="false">321238591883834</string>
    <string name="facebook_login_protocol_scheme" translatable="false">fb321238591883834</string>

    <string name="user_name">%1$s</string>
    <string name="user_email">%1$s</string>
    <string name="logout">Logout</string>

    <string name="elements">Elementos:</string>
    <string name="recipe">Ver recetas</string>
</resources>
